［絕種］臭屁蟲傳壯陽補腎成貴價野味

臭屁蟲傳壯陽補腎成貴價野味
食客：椒鹽臭屁蟲又香又脆！

令不少香港人頭痛的臭屁蟲，居然是名貴美食？原來這種害蟲在廣東東莞卻有價有市，今年每公斤的售價更賣至900元人民幣（約1,125港元）。當地有農民指，臭屁蟲聞說有補腎壯陽的功效，而且椒鹽臭屁蟲最好味！

據《東莞時報》報道，每年到了春夏，東莞人都會主動叫農民幫忙捕捉活生生的臭屁蟲。有農民表示，這種蟲可以用來做椒鹽，也可煲湯，更聽說有補腎壯陽的功效。

椒鹽臭屁蟲最好吃了，特別是用來做下酒菜，又香又脆！會夜尿的小孩子吃這個最合適了。

因其尿液有毒，如要烹調臭屁蟲，東莞人便會先煮40至45度的暖水，將臭屁蟲倒入讓牠「排尿」。30分鐘後，當臭屁蟲死了並去除所有尿液，他們便會用牙刷慢慢刷乾淨其腹部的白色粉末，然後去除其翅膀和尾部分，再瀝乾倒入油鍋慢火炒幾分鐘。

經過炒炸的臭屁蟲會變得非常香脆可口，有食客更介紹可添加杜仲、豬尾、五指毛桃、陳皮等藥材煲湯，更加美味。

臭屁蟲原本是臭的，但炒好之後會變得非常香。

一位果農表示，由於今年大部份荔枝都沒開花，自然就不會有臭屁蟲，導致今年臭屁蟲的售價比往年高，每公斤的售價更高達900元人民幣。

不過，捉臭屁蟲亦暗藏危險。因為牠受驚時會噴射一種有毒的液體，萬一接觸到眼睛會十分麻煩。有農民指，「這種液體刺鼻，非常臭，具腐蝕性。一旦被它的尿液噴到皮膚立馬會腐爛，如果不小心噴到眼睛裡，眼睛不僅會火辣辣的疼，嚴重的還會得角膜炎，必須立刻去醫院治療。」

農民更發展出用大蒜捉臭屁蟲的秘技！只要在一個杯裝入搗碎的大蒜，然後伸到臭屁蟲的下方熏一會兒，臭屁蟲便會跌入杯子，成功活捉！

見到都唔開胃

準備絕種

以前返大陸最驚呢隻蟲
臭到仆街

咁返印度呢

好食